\subsection{Package: graph}

\subsubsection{Klasse: Graph}
Die Graph-Klasse kapselt die Kanten und Knoten des Graphen für die Verarbeitung in den Prozessoren

\paragraph{Methoden}
\begin{description}
	\itnl[\underline{getInstance(GraphDataIO):Graph}] Gibt das Graph-Objekt (dank Einzelstück gibt es ja nur eins) zurück.
	\itnl[getEdgeByID(long):Edge] Gibt die Kante aus dem Graphen mit der gegebenen ID zurück.
	\itnl[getVertexByID(long):Vertex] Gibt den Graphknoten mit der gegebenen ID zurück.
\end{description}

\subsubsection{Klasse: Edge}
Diese Klasse repräsentiert eine Kante zwischen zwei Knoten des Graphen.

\paragraph{Methoden}
\begin{description}
	\itnl[getID():long] Gibt die Kanten-ID zurück.
	\itnl[getVertices():List<Vertex>] Gibt die Knoten zurück, die die Kante bilden.
	\itnl[getLength():float] Gibt die Länge der Kante in Metern zurück.
\end{description}

\subsubsection{Klasse: Vertex}
Die Klasse repräsentiert Knoten im Graphen, auf dem die Routen berechnet werden.

\paragraph{Methoden}
\begin{description}
	\itnl[getID():long] Gibt die ID des Knotens zurück.
	\itnl[getOutgoingEdges():List<Edge>] Gibt eine Liste der Kanten zurück, die an den Knoten angrenzen.
\end{description}